---
title: "Automatisation GitHub avec Quarkus"
address: "Zenika, 6 Place Jules Ferry, Lyon"
address_link: "https://g.page/zenika-lyon?share"
meetup_event_id: "292618340"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 21h : Automatisation GitHub avec Quarkus**

L'expression anglaise "Death by a thousand paper cuts" (mort par mille coupures de papier) décrit bien la situation dans laquelle nous étions, enfouis sous le nombre d'issues et de pull requests du (très dynamique) projet Quarkus.
Jusqu'à ce que nous commencions à automatiser énormément de tâches avec une GitHub App : cela a complètement changé la donne.

Nous vous raconterons le voyage de Quarkus vers l'automatisation GitHub et vous montrerons comment construire vos propres GitHub Apps et Actions en Java avec Quarkus et les frameworks Quarkus GitHub App et Quarkus GitHub Action.

Une bonne opportunité de voir en action des extensions utilisant les fonctionnalités de génération de code au build time de Quarkus.

_Guillaume Smet_ :
Après 13 ans dans une société de services spécialisée dans les logiciels libres, Guillaume a rejoint Red Hat il y a 7 ans pour travailler sur le portfolio Hibernate et plus spécifiquement sur Hibernate Search et Hibernate Validator.

Il a rejoint l'aventure Quarkus à ses débuts pour intégrer Hibernate Validator et en est rapidement devenu l'un des contributeurs principaux, assurant le release management et travaillant beaucoup sur l'infrastructure du projet, notamment en termes d'automatisation.
A cet effet, il a initié les projets Quarkus GitHub App et Quarkus GitHub Action pour automatiser GitHub avec Quarkus.
